%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\usetikzlibrary{graphs, graphdrawing}
\usegdlibrary{circular, layered}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}


\begin{document}

\begin{propriete}[Recherche d'une chaîne eulérienne]
Soit $G$ un graphe dont on sait qu'il contient une chaîne eulérienne entre les sommets $x$ et $y$ (voir propriété précédente). L'algorithme suivant permet de déterminer une telle chaîne.

\begin{enumerate}[1.]
\item\label{init} Choisir une chaîne quelconque entre les sommets $x$ et $y$ ne passant pas deux fois par la même arête.
\item\label{condition} Si cette chaîne contient toute les arêtes, c'est une chaîne eulérienne, et l'algorithme s'arrête. Sinon :
\begin{enumerate}[1.]
    \setcounter{enumii}{\value{enumi}}
\item Choisir un sommet $s$ de la chaîne relié à au moins une arête ne faisant pas encore partie de cette chaîne.
\item Insérer dans la chaîne, au niveau du sommet $s$, un cycle partant et arrivant de ce sommet, passant uniquement par des arêtes ne faisant pas partie de la chaîne.
\item Revenir à l'étape  \ref{condition}.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{propriete}

\begin{remarque}~
\begin{itemize}
\item Pour de petits graphes, il est plus rapide de construire une chaîne eulérienne en tatonnant.
\item La chaîne eulérienne trouvée n'est pas forcément unique.
\end{itemize}
\end{remarque}

\begin{propriete}[Recherche d'un cycle eulérien]
Soit $G$ un graphe dont on sait qu'il contient un cycle eulérien. Pour déterminer un tel cycle, reprendre l'algorithme précédent en choisissant à l'étape \ref{init} un cycle (plutôt qu'une chaîne).
\end{propriete}

\begin{exemple}
Les graphes suivants contiennent-ils une chaîne ou un cycle eulériens ? Si oui, en déterminer un.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=1.5]
\graph [layered layout, sibling distance=8mm, level distance=8mm, math nodes]
{
A,B,C,D,E,F,G,H,I,
F -- C -- G,
I -- A -- F,
B -- C -- E -- H -- A -- D -- B,
D -- F -- G -- H -- I,
};
\end{tikzpicture}
\hfill
  \begin{tikzpicture}[rounded corners, nodes={circle, draw, minimum size=1em, inner sep=1}, scale=2.0]
\graph [simple necklace layout, math nodes]
{
A,B,C,D,E,F,G,H,I,
A -- B,
G -- C -- D -- F -- A,
G -- B -- H -- F -- I,% -- A,
I -- E -- B,
%A -- D -- I,
};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exemple}



\end{document}
